到長崎尋找孫中山足跡之旅

同樣是居住在海濱城市長崎，鈴木天眼與的梅屋莊吉舊宅相距很近，而鈴木之所以為人所銘記，乃是因為其所創辦的《東洋日出新聞》對辛亥革命予以了大量宣傳報導，孫中山因此而親自上門致謝並為報社題寫匾額。1913年3月，孫中山以全國鐵路督辦身份到訪長崎，專程趕來向抱恙在家的鈴木及其創辦的《東洋日出新聞》致謝，併合影留念。

《東洋日出新聞》的舊址位於油屋町，如今成為一座名為鶴茶庵的西餐館。在這座樓門口立有「孫文先生故緣之地」幾個字的小石碑。「在我看來，孫中山就像中國的坂本龍馬。」西餐館老闆川村這樣說。餐館裡面的牆上，掛有孫中山、鈴木天眼及宋慶齡等人的照片及資料，與早先掛上的龍馬像共同構成餐館一道獨特的風景線。

可以約佢食飯

一陣要出軍艦島 有咩需要注意意？